<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>highcharter on Blog InvestigaOnline.com</title>
    <link>/tags/highcharter/</link>
    <description>Recent content in highcharter on Blog InvestigaOnline.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/highcharter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Entradas</title>
      <link>/post/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>los españoles y la/s vacuna/s</title>
      <link>/2021/01/27/vaccine/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/01/27/vaccine/</guid>
      <description>¿Nos ponemos la vacuna?Leo este trabajo de campo del FECYT donde sitúa la predisposición de vacunación contra COVID en España hasta el 60%, cuando hasta hace poco había mucha desconfianza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tablas con expss</title>
      <link>/2020/08/24/outliers/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/24/outliers/</guid>
      <description>Escribo estas líneas para anunciar un trabajo más completo con el que puedas aprender a hacer tablas y gráficos utilizando R. La documentación está escrita para ayudar a los usuarios de SegmentaNet, pero puede ser usada por cualquiera que utilice R / RStudio o cualquier otro IDE y esté interesado en trabajar con los paquetes expss y highcharter para obtener un gran rendimiento en la presentación de tablas marginales y cruzadas y en su conversión, cuando sea necesario, en atractivos gráficos realizdos con la libería Highcharts utilizando como intermediario el paquete ya mencionado highcharter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NPS con media móvil</title>
      <link>/2020/08/16/npsmovil/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/16/npsmovil/</guid>
      <description>Calcular el NPS con media móvilEn ocasiones resulta interesante ir analizando la evolución de los KPIs de la empresa de forma periódica. Esto cobra suma importancia cuando se introducen cambios en la forma de proceder, en los protocolos de prestación del servicio que se está valorando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>de expss a highcharter</title>
      <link>/2020/06/14/table2graph/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/14/table2graph/</guid>
      <description>[ Cuando algo va acabando y sus puertas se van cerrando, algo nuevo comienza y otras puertas se van abriendo ]
Hace tiempo que no escribía en el blog.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
