<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog InvestigaOnline.com</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Blog InvestigaOnline.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Acerca de</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>¿Por qué InvestigaOnline.com?
InvestigaOnline.com es la &amp;ldquo;marca&amp;rdquo; que utilizo para dar mi opinión en el mundo de la investigación de mercados y fundamentalmente en el ámbito de la investigación online. Son muchos los años viendo como esta industria se está desarrollando en España a un gran nivel y con excelentes profesionales.
Además tengo la inmensa suerte de estar en una de las empresas líder en este mercado en el ámbito de la tecnología (desarrollo de software).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gráficos multinivel: sunburst y treemap</title>
      <link>/2021/08/24/graficos_multinivel/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/08/24/graficos_multinivel/</guid>
      <description>Hola de nuevo. Esta vez fue rápido. De nuevo por aquí. El siguiente post, siguiendo con la línea de simplicidad nos ayudará a conocer una funcionalidad del paquete highcharter que nos permite preparar los datos para una gráfico multinivel, que nosotros vamos a aplicar a la representación de un gráfico los NET y los literales desagrupados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>análisis de datos factorizados con wordcloud</title>
      <link>/2021/08/23/wordcloud_factor/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/08/23/wordcloud_factor/</guid>
      <description>Hola de nuevo. Como siempre hemos tardado mucho, pero aquí dejamos este nuevo post con la explicación de cómo hacer un wordclou y no con palabras sino con las etiquetas de una variable factorizada o etiquetada desde SPSS.
Veamos los siguientes datos utilizados en el post anteriory mostramos los datos.
suppressMessages(library(expss))suppressMessages(library(wordcloud))suppressMessages(library(DT))df &amp;lt;-data.frame(id = seq(1:7),p56_1 = c(1, 2, 3, 3, 1, 7, 8),p56_2 = c(2, 3, 7, 5, 6, NA, 9),p56_3 = c(3, 4, NA, NA, NA, NA, 10))Mostramos el dataframe creado …</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>net y subtotal en una crosstab</title>
      <link>/2021/07/24/net_subtotal/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/07/24/net_subtotal/</guid>
      <description>Hola de nuevo. Como siempre hemos tardado mucho, pero aquí dejamos este nuevo post con una explicación de dos elementos que en muchos casos utilizamos en nuestro análisis de datos. Los conceptos a los que me refiero son:
NetSubtotalNormalmente los encontramos por separado. Pero vamos primero con contextualizar su uso, porque se supone que debes saber qué significan. Ya sabéis de esa tendencia en los cargos de decisión a dar una gran relevancia a términos que después son muy sencillos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>los españoles y la/s vacuna/s</title>
      <link>/2021/01/27/vaccine/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/01/27/vaccine/</guid>
      <description>¿Nos ponemos la vacuna?Leo este trabajo de campo del FECYT donde sitúa la predisposición de vacunación contra COVID en España hasta el 60%, cuando hasta hace poco había mucha desconfianza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tendencia en búsquedas Google con R</title>
      <link>/2021/01/14/gtrends_r/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/01/14/gtrends_r/</guid>
      <description>Tendencia de búsquedasR dispone de multitud de paquetes o bibliotecas que nos facilitan la consulta a distintas fuentes de datos web. En concreto, para poder consultar y analizar las tendencias en las búsquedas que se hacen con Google, Google Trends, tenemos entre otros el paquete gtrendsR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>COVID-19 y modo de administración</title>
      <link>/2021/01/10/covidadm/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/01/10/covidadm/</guid>
      <description>Esta entrada muestra de forma muy sucinta, pero muy gráfica la caída en el número de entrevistas de tipo personal y presencial acaecido durante 2020 en referencia a los dos años anteriores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>intención de voto</title>
      <link>/2021/01/10/intencion_voto/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/01/10/intencion_voto/</guid>
      <description>Ya hace un tiempo que quería publicar este gráfico en el blog y he encontrado el momento. En plena situación de tercera oleada de esta maldita COVID-19, mostramos tanto la serie histórica desde 2017 de la evolución de la intención de voto, como también lo sucedido desde la celebración de las elecciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>outliers con R</title>
      <link>/2020/08/25/outliers/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/25/outliers/</guid>
      <description>Tras acabar estas diferentes vacaciones, escribo acerca de un tema simple, pero con mucho interés en el ámbito del EDA (exploratory descriptive analysis): los outliers o con su término en castellano los valores atípicos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tablas con expss</title>
      <link>/2020/08/24/outliers/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/24/outliers/</guid>
      <description>Escribo estas líneas para anunciar un trabajo más completo con el que puedas aprender a hacer tablas y gráficos utilizando R. La documentación está escrita para ayudar a los usuarios de SegmentaNet, pero puede ser usada por cualquiera que utilice R / RStudio o cualquier otro IDE y esté interesado en trabajar con los paquetes expss y highcharter para obtener un gran rendimiento en la presentación de tablas marginales y cruzadas y en su conversión, cuando sea necesario, en atractivos gráficos realizdos con la libería Highcharts utilizando como intermediario el paquete ya mencionado highcharter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NPS con media móvil</title>
      <link>/2020/08/16/npsmovil/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/16/npsmovil/</guid>
      <description>Calcular el NPS con media móvilEn ocasiones resulta interesante ir analizando la evolución de los KPIs de la empresa de forma periódica. Esto cobra suma importancia cuando se introducen cambios en la forma de proceder, en los protocolos de prestación del servicio que se está valorando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>de expss a highcharter</title>
      <link>/2020/06/14/table2graph/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/14/table2graph/</guid>
      <description>[ Cuando algo va acabando y sus puertas se van cerrando, algo nuevo comienza y otras puertas se van abriendo ]
Hace tiempo que no escribía en el blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>conjoint analysis</title>
      <link>/2019/12/27/conjoint/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/27/conjoint/</guid>
      <description>Hace unos meses, dediqué una entrada a cómo crear diseños experimentales para MaxDiff y ya se mencionó entonces el análisis conjunto como una técnica que en muchos caso se presentaba como similar. Por motivos que no vienen al caso, ha surgido la necesidad de trabajar con esta técnica, y me he puesto manos a la obra con R.
El análisis conjunto es un método de marketing que permite conocer las expectativas de los consumidores sobre un producto y modelar sus elecciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>turf (total unduplicated reach and frequency)</title>
      <link>/2019/12/12/turf/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/12/turf/</guid>
      <description>IntroducciónHacía tiempo que no escuchaba hablar de él, pero ha vuelto a mi. TURF es un acrónimo anglosajón para Total Unduplicated Reach and Frequency. Este análisis es ampliamente utilizado en el mundo del marketing desde hace años, ya que nos da pistas y repsuestas a dos situaciones muy habituales en el análisis de cartera de productos, aunque su uso se puede extender a otros ámbitos muy diferentes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿qué es y para qué un dashboard?</title>
      <link>/2019/12/06/dashboard/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/06/dashboard/</guid>
      <description>Dashboard o cuadro de control¿Qué es un dashboard?
Un dashboard es una representación gráfica de las principales métricas o KPIs que intervienen en una investigación.
¿Para qué sirve?
El objetivo principal de un dashboard es ofrecer visibilidad sobre los indicadores que deben alcanzar determinado valor para alcanzar los objetivos de la empresa. Además permite conocer datos de valor, analizar tendencias y fijar líneas de actuación.
¿Por qué es importante?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
