<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>expss on Blog InvestigaOnline.com</title>
    <link>/tags/expss/</link>
    <description>Recent content in expss on Blog InvestigaOnline.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/expss/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Entradas</title>
      <link>/post/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gráficos multinivel: sunburst y treemap</title>
      <link>/2021/08/24/graficos_multinivel/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/08/24/graficos_multinivel/</guid>
      <description>Hola de nuevo. Esta vez fue rápido. De nuevo por aquí. El siguiente post, siguiendo con la línea de simplicidad nos ayudará a conocer una funcionalidad del paquete highcharter que nos permite preparar los datos para una gráfico multinivel, que nosotros vamos a aplicar a la representación de un gráfico los NET y los literales desagrupados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>análisis de datos factorizados con wordcloud</title>
      <link>/2021/08/23/wordcloud_factor/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/08/23/wordcloud_factor/</guid>
      <description>Hola de nuevo. Como siempre hemos tardado mucho, pero aquí dejamos este nuevo post con la explicación de cómo hacer un wordclou y no con palabras sino con las etiquetas de una variable factorizada o etiquetada desde SPSS.
Veamos los siguientes datos utilizados en el post anteriory mostramos los datos.
suppressMessages(library(expss))suppressMessages(library(wordcloud))suppressMessages(library(DT))df &amp;lt;-data.frame(id = seq(1:7),p56_1 = c(1, 2, 3, 3, 1, 7, 8),p56_2 = c(2, 3, 7, 5, 6, NA, 9),p56_3 = c(3, 4, NA, NA, NA, NA, 10))Mostramos el dataframe creado …</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>net y subtotal en una crosstab</title>
      <link>/2021/07/24/net_subtotal/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/07/24/net_subtotal/</guid>
      <description>Hola de nuevo. Como siempre hemos tardado mucho, pero aquí dejamos este nuevo post con una explicación de dos elementos que en muchos casos utilizamos en nuestro análisis de datos. Los conceptos a los que me refiero son:
NetSubtotalNormalmente los encontramos por separado. Pero vamos primero con contextualizar su uso, porque se supone que debes saber qué significan. Ya sabéis de esa tendencia en los cargos de decisión a dar una gran relevancia a términos que después son muy sencillos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NPS con media móvil</title>
      <link>/2020/08/16/npsmovil/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/16/npsmovil/</guid>
      <description>Calcular el NPS con media móvilEn ocasiones resulta interesante ir analizando la evolución de los KPIs de la empresa de forma periódica. Esto cobra suma importancia cuando se introducen cambios en la forma de proceder, en los protocolos de prestación del servicio que se está valorando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>de expss a highcharter</title>
      <link>/2020/06/14/table2graph/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/14/table2graph/</guid>
      <description>[ Cuando algo va acabando y sus puertas se van cerrando, algo nuevo comienza y otras puertas se van abriendo ]
Hace tiempo que no escribía en el blog.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
